返工返到好唔開心

成日做漏做錯野 又成日唔記得野
好多野都覺得自己做得唔好
成日覺得自己其實無能力做而家份工
雖然三大畢業但我覺得自己成舊屎咁 好似咩都無學過
覺得而家果度因為我undergrad 果科個名好所以先請我
但實際上我能力唔配
屌 成日想辭撚左份工去做d 唔洗學歷既工
做下店務員 執下貨好似仲開心
真係覺得自己垃撚圾

試下開個note記低要做乜 / 成個process

同事好唔好
好咪請教下前輩有咩方法會做得好啲

開個to do list 唔識就google
做慣左會好d 加油

一係就各家自掃門前雪
一係就卸野比我做

所以可以真係拎電話或筆記全部記低哂
有需要時我甚至會不斷影相拍片記錄所有工作注意事項
亦可以問多D人啦唔洗怕醜或介意
同埋人事關係點先? 依點好重要

係咪做緊工程?

邊行先，
如果係專業人士，咁一定唔好走
一定後悔

唔係

唔知算唔算啦
但真係好大壓力好辛苦（心理同身體都係）
不過我明份份工都辛苦既

捱捱下就做得慣，所以唔驚做唔黎
但唔開心就一定，就算幾熟都會有錯

大把人呃飯食
樓主唔好覺得自己係最衰個個就得

我本身個人唔係好organised 好煩惱
不過我會試下去改變 多謝你
人事關係：無friend partner卸膊乞人憎要part佢三年 但除此之外雖然無人會幫我但都無咩人特別仆街會跣我之類既

到你真係轉左又會後悔，覺得人工好低同埋學唔到野好冇意義

三大撚fg都有你既感覺
加上第一間公司啲人衰
成日捉鳩我錯處放大黎講
搞到我好自卑

所以我成日問自己錢到底係咪真係咁重要
學唔學到野對我黎講真係其次

屌我都係

如果學唔到野 但返得開心 我覺得ok無大志

我以前都係咁諗但學唔到野通常人工就低

但學下學下而家已經好撚勁
慢慢學啦
無論係做野定係辦公室政治

心態要轉
唔係要去左要求低既工
而係你要努力meet到個高既要求

三大咁勁

返得唔開心唔好逼自己
我都遞左
搵份輕鬆開心工重要過以為份工前途好好將來一定搵好多

如果你真係冇能力做既 你會比人炒架啦
你而家都未比人炒 即係都ok 啦
唔好比咁大壓力自己啦
打工都係為份人工
又唔係你做得差就扣你人工冇糧出

放心 Fg個個都會好似你咁諗
搵朋友傾訴/為工作學習 +調節心態
希望幫到你

一份開心嘅工好撚重要，辛苦啲都冇壓力

fg學習心態最緊要, Day 1開始每個人教你野or自學, 一定用紙筆寫低, 之後自己消化同整理notes, 重新寫多次又好, 打落word/excel又好, 做耐左就會明多少少背後個Logic/operation, 做野先可以快d同埋減少錯誤. 用考大學既1/3既努力去做野, 你已經可以叻過大部份人, 因為出面真係好多能力差又無common sense既人, 特別係old seafood..

溝通能力係幫助你知多d公司運作既必要條件, 呢d野讀書無教, 自己執生喇

有無好好訓覺？休息唔好都會影響記憶力同工作表現

每日收工前整定第二日的to do list
第二日做野前睇下有無野加/減或者ad hoc野
跟住個list做會好d

個list仲可以分類例如urgent要即日完成、routine野就mark deadline、大壇野就set 假deadline留d buffer位 for ad hoc jobs

分好類，set好priority，做野就會順心d架啦

如果唔改善自己的工作方式，轉咗工都會有同樣的情況出現，唔通到時又轉工咩

Lm

你似係MT?

攞本野jot低

長期訓得麻麻 永世早過鬧鐘醒
多謝ching教路

多謝你呀

連登有愛
本身因為真係好抑鬱上黎呻下 無諗過咁多人比意見我同教我野
好多謝你地

總之唔好否定自己，公司請得你就證明你有value
試下set d小task俾自己，完成後會有滿足感，俾番d信心自己
調整下個心態，希望心情會好d訓覺又訓得好d啦

其實你做咗幾耐野？

多謝你 前排大壓力到3am 醒，d friend未訓
我18grad，今年第二年做野，不過轉左工所以喺而家呢到係第一年

我有時都會唸 不如做番d sales 既工
好似冇咁大壓力 同事又會奇怪點解我grad 冇耐做到呢個位
真係辛苦自己知

Same ar
我個老屎忽partner問我係咪好彩所以搵到而家呢份工唔知期望我答佢咩

咁你定啦，無人會expect一個咁少社會經驗工作經驗的人做到滴水不漏架
最緊要係d態度唔好串77，老馮咁
同埋有時犯錯都唔係壞事，起碼下次會謹慎d
累積經驗include咗成功同失敗

出社會頭幾年柒柒下係正常架
你見身邊啲人好醒，上手好快只係因為經驗多

你做幾年再轉工就會發現自己都好醒

多謝你啊
但有時d人卸左野比我做我內心會好不情願
又會諗係咪自己唔夠承擔太計較

有冇得透露下點解咁大壓力😨

唉 但人地會覺得 你拎得呢份糧坐得呢個位
你就suppose 冇錯

我仲要俾同事針 佢應該心唸我做幾廿年野同你拎同一人工
但其實唔關我事

因為疫情關係工作模式改變左
要準備既野多左 成日做唔晒
加上工作模式改變左之後反而仲會多左比人mon住
加上自己又part time讀緊書 d功課堆埋果排交
兩樣野加埋完全係爆煲

D人真係好撚煩
你人工低d 都唔會令佢人工多左架啦

same
同事ok但我自己摺所以都越黎越isolated

人哋咁諗又無錯嘅，唔係人人都有同理心會體諒新人
其實學校學嘅嘢同真正工作上面對嘅嘢，真係可以差好遠㗎囉⋯⋯
所以要做好自己，諗辦法盡量避免犯錯，尤其是d低級錯誤
btw, 好多三十幾四十歲的senior、上司都仲會犯d低b mistake囉無人會出聲咋嘛

仲有一樣野，做到呢件事 & 有無錯過，係獨立架喎
最理想梗係又無錯過又做到
但錯過都做到，都算達到目的
除非你的工作係唔容許一丁點的錯啦

岩呀！！！

其實會咁諗嘅人，思想層次都比較低同埋唔識自我反省

大佬吖，你自己唔上進怪得邊個啫⋯仲要針對d細嘅…又無料又無氣量

根本唔需要將呢d人的說話擺係心到

請件垃圾
唔開心嗰個應該係你同事同上司
你條廢人冇資格唔開心

其實做無學歷既工都可能出現你講既問題...
面對好而家既野先係出路呀

利申：我做左十幾年野，我當初入行都係一舊飯勁錯勁missing又好多獲比人執....但熟左之後又揾到自己強項，而家我都做緊Manager識教d下屬點做，佢地犯我以前既錯我唔會怪佢地，而且我仲可以分享返自己d經歷，咁仲好呀

就算內心真係計較咪計較囉，唔使賴大方喎
最緊要係你能力範圍內做到，做唔到先say no
不過間唔中都要拒絕下，等d人唔好覺得你老馮乜都做

係 疫情搞到所有野好煩

傻啦 做店務員做飲食業都一樣會有唔開心果陣

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，到我們的網站 。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

唔洗客氣 加油啦 連登有愛 隨時上來呻同討論
我返工一樣都面對過好多問題
前排先因為肺炎失業一個月
近來都搵到新工雖然唔係自己最想返
但至少都有工返住先
身邊有朋友因為肺炎失業兩三四個月起

洗唔洗做埋你那份會比較好

冇咩實際嘢建議你。 提你改變心理，諗下fresh graduate，冇嘢輸，唔啱可轉工冇成本。冇理由怕咗公司啲人。人地做多幾年通常都係識多幾個special term, 熟多d程序。分析能力，解難能力唔高得去邊。真係叻人會升咗上去，唔會俾你fresh graduate見到。當鍛鍊下自己，不在comfort zone學習。

我都係，當年因為咁裸辭，而家諗返都覺得嗰陣遲咗走

可以學到嘢人工又低，揾工有時睇彩數，運氣差上嚟，三大都可以返伏工

you r not alone

Same same，本身個人好preventative ，過去返過嘅工，老細或者大佬都好照我，有鑊一齊揹，從不割蓆，而依家就俾人屌到一文不值cls。

過去一個月俾人跣咗鑊勁就得罪老闆，自己個大佬又係嗰d有咩事你死你事，俾人屌到想即刻賠錢走，但無奈呢個時期唔係隨時搵到工。

前日又屌，我頓時個腦變得清醒了，放下包袱，嚴格遵守employment letter嘅條件，返九放六，唔ot。收工即刻打靚份cv，email俾d之前識落既headhunt，再上Jobsdb睇，選擇的確唔多，照send唔理，人工平過都殺。

然後

啱啱臨收工收到兩個電話

下星期有兩份工見了

有好老細真係好重要
祝福你順利轉工

恭喜你 心理關口好難衝破

多謝你啊

我都知而家出面環境唔好 所以都會叫自己咪諗咁多

仆街其實我想打presentative

返工最緊要係有滿足感, 返撚到人唔似人鬼唔似鬼, 尊嚴都冇埋, 我唔好去奶共搵錢?

巴打你都要頂住, keep住個意志

我今日都見咗份
巴打good luck!

份工如果真係有用，忍下都還正常，頂多儲夠年資走，真係頂唔到又俾人針對做到放工成日喊，個人好抑鬱的話都係建議揾工走人。

我當年入咗間fortune 100 mnc，公司係自己一直好鍾意既brand，但入到去under個衰同事，佢跣我等我俾人話，又响open office度大大聲鬧我，搞到我好無自信，越做越差，我最後係被人迫走，自己裸辭抖咗差唔多半年先重新出發，之後揾間正常公司做都smooth返。

如果真係覺得唔啱，俾個期限自己去改善，每個人learning curve都唔同，同一工種轉下環境又會有不同收穫，同埋建議邊做邊揾，而家無當年咁易揾工，騎住份工總係好啲。加油！

係呀
所以係到祝各位搵工順利
我雖然有工返但份工都係文職仔地點又遠錢又少福利又麻麻
始終都想轉工

做錯野有冇俾人鬧先? 冇人鬧就唔洗咁大壓力，有時越大壓力反而越易做錯野。其實一間公司都唔會預期fg好勁輸出好高，除非你好懶散，否則都唔會點理你